<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Wade&#39;s Blog</title>
    <link>https://pwhau.github.io/</link>
    <description>Recent content on Wade&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Sep 2020 16:30:17 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://pwhau.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>澳洲打工度假日記-降落墨爾本</title>
      <link>https://pwhau.github.io/blog/3_beginning/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Sep 2020 16:30:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pwhau.github.io/blog/3_beginning/</guid>
      <description>到了墨爾本的機場，氣候微涼，只需要一件薄外套就夠了，但是陽光露臉的時候還是短袖適合。然後依照攻略的Skybus要到背包客棧。大概十五分鐘的路程，光靠雙腳走路，應該很快就到了，但我忘記的是30公斤的行李箱！走得全身都是汗，還不知道自己到底在哪一條街上？最後發現背包客棧隱身在建築物裡。搭上電梯，用羞澀的英文登記入住之後，才總算鬆了一口氣。
第一天，記得那時候還有跟德國留學生聯絡，他讓我去櫃檯買一個鎖，用來保管自己的重要物品。但是那個鎖頭好像從來沒有用到過！坦白說那時候出走的勇氣也是因為他，雖然那時候我的情緒非常複雜，但也有他少部分的支持與鼓勵才能開始這一切的生活。
在訊息聯絡一個段落之後，被鼓勵出去看看這個城市的面貌，CBD的空氣有種不一樣的味道，很難以形容！大概每個地方都有自己獨特的味道吧？即便是廣闊的馬路與街道。
(多花錢買的鎖頭)
在旅館周圍尋找可以覓食的地方，從旅館的小馬路出去，就是熱鬧的主幹道，人來人往的人潮，交錯著許多西方臉孔。晃了一下，最近餐廳的是Subway，心想著「這裡覓食難易度應該是入門，不像其他點菜餐廳，覓食難易度可能高一點，看菜單、跟服務生點菜，還有結帳等等。」這些都會讓我很燒腦，畢竟我心裡都會想把英文台詞先演練一遍。
結果，我大錯特錯！看著前面的女子把眼前的墨鏡摘下，並且放在頭上的時候，開始以流利的英文，敘述自己想要的麵包，主菜，配菜，還有最後的醬料。聽著她一切在迅雷不及掩耳的速度下完成所有溝通。而我反應到這些事情已經來不及了，要因為不會點餐而從排隊中途離開這裡，也太尷尬跟丟臉了吧？也只能硬著頭皮上了。
闖關開始，從打招呼起，通過。 第一關麵包，我要白麵包，通過。 第二關主料，用手指著厚切牛，通過。 第三關配菜，心想著（乾，到底要怎樣講，我不要蕃茄跟小黃瓜，其他都要！？）「我想要洋蔥，小黃瓜，番茄」手還指著美生菜？只是因為我只會唸我討厭的菜的英文！還至少想讓它看起來是正常的組合？？ 第四關收銀，你聽不懂細節多少錢就是把大鈔拿出來就對了！（這是瘋狂亞洲富豪的印象起源嗎？） 最後完成了一個我根本不喜歡的組合，根本不吃菜的我，竟然只能吃這個客製化漢堡，還在初期一連吃了好幾次這個經典牛排堡。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第一屆吉卜力迷因大賽</title>
      <link>https://pwhau.github.io/blog/2_memes/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Sep 2020 02:41:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pwhau.github.io/blog/2_memes/</guid>
      <description>因為開放下載而突然流行的吉卜力迷因 點此進入吉卜力工作室官方網站  常識の範囲でご自由にお使いください。
 請在常識範圍內自由的使用
卻被惡搞成很多迷因圖，竟然還有第一屆推特吉卜力大喜利大賽。
我也做了幾張迷因圖
以後這邊可以多一個IT迷因區
成為迷因創作者？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>發文準備</title>
      <link>https://pwhau.github.io/blog/1_hello/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Sep 2020 04:07:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pwhau.github.io/blog/1_hello/</guid>
      <description>我的第二篇文章
要練習一下怎麼使用Markdown語法
還有發文流程步驟順序。
不知道為什麼我的Github desktop有問題不讓我push上去。
以為是伺服器問題，等了一天之後，還是沒辦法解決。
剛剛才發現要手動去修改檔案的衝突。
  分享這一首神曲</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How To Use Markdown</title>
      <link>https://pwhau.github.io/blog/0_how-to-use-markdown/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 10:07:47 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://pwhau.github.io/blog/0_how-to-use-markdown/</guid>
      <description>Heading 1 Heading 2 Heading 3 Heading 4 Heading 5 Heading 6 Emphasis Emphasis, aka italics, with asterisks or underscores.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>